---
title: >-
    فقرۀ ۱۰۸
---
# فقرۀ ۱۰۸

<div class="n" id="bn1"><p>دست از دزدی و پای از بی‌خویشکاری رفتن‌ و منش از وارونگی و کجی بازدار، چه کسی که او کرفه کند پاداش یابد و کسی که گنا کند بادافراه برد.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به‌دزدی مبر دست و ستوار باش</p></div>
<div class="m2"><p>منش را ز پستی نگهدار باش</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>مبر تاب هرگز تن ازکارکرد</p></div>
<div class="m2"><p>که ازکارکردن شود مرد، مرد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز بی خویشکاری نگهدار پای</p></div>
<div class="m2"><p>که بیکارگی هست پتیاره‌ زای</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به‌هرکار پاداشنی همره است</p></div>
<div class="m2"><p>گنهکاره را سخت بادافره است</p></div></div>